De maatschappij heeft de vorderingen op ons allemaal; en ik mezelf belijden één van degenen die overwegen intervallen van recreatie en vermaak zoals gewenst voor iedereen."
Elizabeth spirits zo hoog waren bij deze gelegenheid, dat hoewel zij niet spreken vaak onnodig aan Mr. Collins, ze kon het niet helpen om hem te vragen of hij wenste aan te nemen Mr. Bingley's uitnodiging, en als hij deed, of hij zou het goed aansluiten bij de avond amusement; en ze was nogal verrast te ontdekken dat hij vermaakt geen zeeschurken wat op die kop, en was erg ver van opziet tegen een berisping van de aartsbisschop, of Lady Catherine de Bourgh, door zich te dansen.
"Ik ben geenszins van mening, ik verzeker u," zei hij, "dat een bal van dit soort, gegeven door een jonge man van karakter, met respectabele mensen kan enige kwade neiging; en ik ben zo ver van 300,00 op dansen zelf, dat ik hoop worden gehonoreerd met de handen van alle my fair neven en nichten in de loop van de avond; en ik neem deze gelegenheid van cliëntenwerving uwe, Miss Elizabeth, voor de eerste twee dansen vooral een voorkeur daar vertrouw ik mijn neef Jane zal aanwenden voor de juiste oorzaak en niet aan een gebrek aan respect voor haar."
Elizabeth voelde zichzelf volledig in.
Ze had helemaal voorgesteld wordt ingeschakeld door Mr. Wickham die dansen; en Mr. Collins plaats!
